#红鹤

Flamingo 红鹤，联想起地球脉动第二季里一幅印象深刻的画面，火烈鸟在浅水滩上一起行走，在我看来，它们在舞蹈。
![地球脉动-火烈鸟在跳舞](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-beb8235b48dd054d.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

#红鹤中国
![图书馆？阶梯教室？演唱会看台？](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-5cb433229dc09e19.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

2017年9月11日，在红鹤中国创始人李老师的介绍下，我们一行人从一楼到二楼再到一楼，用双目双足和大脑全方位地感受了一遍红鹤中国的艺术办公室。

**我想，中国目前应该没有第二个这样的办公室了。**我指的是结合这么多工具可供性的设计。

想起台湾作者许荣哲在一次公开课里讲述一部铁达时广告，我们一帧一帧在欣赏这部作品，挖掘一个一个细节和它们内在的逻辑，文学和艺术，最后我把中心思想说给女友听，宇宙就是无边无际的等待和无边无际的包容，宇宙就是爱，那个晚上，视频那头的她应该是被震撼了。

李老师的介绍也像许荣哲一般，一个一个细节，《阳光小美女》中那辆大众厢车，巨幅的张大力作品，前台的功能，知识管理部门，建筑装修中不为普通人了解的习惯，禅室里极端的行为艺术。后来，我搜索张大力的作品，看到他用一百个人的尸体作为标本展现人体，确实应该如陈丹青所言，欣赏艺术时，最好把自己看成原始人，去掉所有的社会因子，艺术是野性的。

![on the road ](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-cbc95943aa0561fb.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

**如果给朋友介绍我的感受，我会说这几个反常识，这样会比较简单：**

##禅室
梦想中的禅室，自己也冥想，有时候在椅子上，有时候在床上，有时候对着书架，有时候对着窗外的天空，冥想虽然强调的是Mindspace，但是更符合具身认知的方式应该就是在一个空旷的环境中，这和自然环境可以改变人的情绪一样，面对着黑色墙壁，在一个空旷的房间，刻意地去营造那样的环境，换得心灵的宁静。

李老师提到乔布斯，我也同时想到他那张坐在地板上的打坐照。

##太空胶囊休息室
在工作的环境中嵌入一个极其个人的空间，一般稍微好点的公司往往会设置一个休息室，再差一点的公司，就只会考虑“领导”的私人空间，而说到领导的私人空间，就是接下来的第三个反常识。

##VP的书房
![天堂的样子](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-0434c37766e6269b.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)

这是红鹤中国一位先生的办公室，对比下自己公司高管办公室是什么样的？1999年，德鲁克提出知识工作者的概念，18年过去了，重视知识者依然少数。打破魔咒，不要理会身边人的眼光，买书读书不要停。

##船长的书房
清中期庙椅、饱含工匠精神的围棋桌、黑色墙壁、豁然开朗、上世纪的IBM台式机、隐藏在角落里的水龙头......
处处精心设计，可想而知，船长的家会是什么样子。

船长是位热情的人，对生活充满热情，对我们一行人也充满热情，记得在开智看到过一句话：**你们，还有旺盛的生活欲望吧？**

今年参加开智大会之前，我没有看过李老师的文字，开智大会现场，他和陈虎平老师，都是我非常喜欢的那种人，生猛、自命不凡。

看到一个可以称之为偶像的人在我们面前用着平实的语言讲述自己的思想，我觉得这样的具身认知是最强的，我想象自己是个大学生，在吸取某种古老的知识。

期待李老师不久之后的书籍。

也推荐各位去阅读李雪淞老师的网络文字。

![我是左下角那个](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-eb3418dc04ab68bb.jpg?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240)
